日本新量子電腦 計算快百倍

【本報綜合報道】日本NTT物性科學基礎研究所周一宣布，成功研發超高性能的新型量子電腦，聲稱電腦可在瞬間解開一般電腦難以解開的複雜算法。研究所目前正埋手研究如何提升新型量子電腦的性能，希望將來用於提高交通網、無線通訊等各類網絡效率。
盼提高交通網等效率
該新型電腦由研究所的首席特別研究員武居弘樹等人研發，團隊指新電腦擅長從龐大的排列組合中找出最佳正確答案。團隊以先前的一個測試為例，要求電腦將二千人按親疏關係分組，電腦僅以千分之五秒便可得出正確答案，比目前最快的大型電腦快一百倍。
團隊表示，電腦的基本原理是促使在光纖迴路中形成大量的激光粒子，並分析激光粒子在何種狀態下最為穩定，從而得出結論。團隊期望該電腦可用於協助研究控制交通信號的方法，以減少交通擠塞。

[url]‪

不明覺厲

量子電腦加埋AI
可以同機械人扑野既日子不遠了

光子快過電子
人腦玩完

拎去掘coins

Boston Dynamics

量子電腦掘礦

母體

光係能量

波粒二象性。

量子電腦會唔會計入超級電腦排名?

用黎上咸網咪好快

請睇Black Mirror 第三季

The 100

計埋冷卻佢部機都比想像中細
都係一個server櫃咁上下

你最岩拎去微波爐叮下佢，柒到咁

人地識量子影裙底